無法幻想影像的人，你問我答[2]

大家可以試下"數綿羊"， 如果"數綿羊"過程中並沒有出現圖像化，你就是Aphantasia其中份子

aphantasia - 無法在腦中描繪圖像，無法想像某一個人的景象。

每50個人中就有一位受到aphantasia的影響。

有冇得醫？成因係乜？

現階段應該無得醫

大部分都係先天，極小人係後天

推

咁又點

開下post

我都似想像唔到影像既人...
想問下想象到既巴絲打
數綿羊既時候係真係好似平時睇野咁，有畫面？

無錯

好似上圖咁， 如果你幻想唔到羊咩咩
應該係aphantasia的一份子

可以係諗到真既羊
又或者卡通樣既羊
甚至單憑而家既對答都會諗到個樣出來

巴打有冇得發夢架

可以發夢， 也有圖像
但起身時所有圖像會消失

依家先知自己都有

咁會點樣記憶圖像?
又會唔會有其他方面會比正常人優勝?

睇完條片發現原來自己都係
細個話數綿羊 其實自己只係讀緊數字 係乜都睇唔到
我以為人人都係咁

我都係，畫畫好差
記人都比較難

並沒有優勝地方

上一個post 仲驚覺原來會有人幻想唔到影像
今個post 睇埋條片先知原來我係其中一個
而家先諗返起 我一直以黎既想像 都係漆黑一片
就算想諗返當日發生過既事 都唔會有畫面
記得細節同感覺 但無畫面...
數綿羊都只係係度up一隻綿羊兩隻綿羊
突然明白點解自己認路認人畫畫咁差
我咩都想像唔到
發現自己又多個缺陷 好sad

又唔係嚴重缺陷， 唔駛咁sad
最怕係有遺傳， 我家庭成員都有呢個問題

你數學係唔係好好

有天份，數學學習能力快
唔駛溫習/上堂唔聽書都可以合格

咁做緊咩工呀

I.T 狗

屌

除褲

up

認真 咁咪一定要睇片先打到丁⋯⋯

點解會開到2

咁中文字係點學

追哂post 1

作為一個正常人 我想像到樓主係點諗野 但我想像唔到生活左咁耐都係咁諗野 係咪會有某啲部份特別強 例如眼盲左好耐既人聽力會好強 甚至加快五倍既句子都輕易聽到之類 甚至會唔會某啲情況下呢種思考模式係更有效率？

1. 我見樓主都有打開波 我想問下樓主知唔知啲人講既思想訓練係咩意思？
一般人可以幻想自己拍波/cross over/同人1 on 1自己做咩既話人地點反應，令自己唔一定一定落場都可以腦入面練習/學習。
熟練既球員可以幻想全場5打5咁組織/傳球，應該點進攻，對手點防守。樓主會唔會有另一啲方法會有「腦內打波」呢樣野？

2. 又或者樓主有冇學拳/武術之類？正常人可以幻想同人對打既時候人地點出拳自己應該點反應從而練習舊既拳路/創造新既打法，樓主會唔會有另一啲方法？

3. 另外，樓主會唔會唔擅長講大話，又或者會唔會講大話反而唔易俾人發現？唔係講緊呀媽係男人就咁講出黎呢啲，例如你打左人一拳，俾人告，你又想話人地自己仆街，正常人會先想像人地係點仆街，邊個位kick自己撞到邊，結果係點，然後用呢呢個類似段片取代原有個段時間既記憶說服自己段片內既係事實，然後再將新既事實講出黎，「回憶」返「當時」既情況話自己冇打人，係人地仆街。樓主會點進行呢個講大話既過程？

1. 打開街場無打比賽，習慣3打3， 好小5打5

拍波方面， 可以感覺到籃球， 籃球落地聲音， 快慢， 回彈力都幻想/感應到
動作方面， 能夠幻想， 好似身體的自然反應
1on1比賽， 我真係無試過諗， 一直覺得呢方面係即時反應
（以上並沒有圖像下）

不需要圖像下， 一樣有能力分析同組織力， 例如自己隊友行到邊， 評估隊友/敵方攻擊方式&絕招

2. 沒有學拳

3. 我相信呢個係推理出黎， 並唔需要圖像

如果打左人一拳， 對方可能實質的證據
我諗我會話自己仆街先打左佢一拳， 或直接死口唔認，講無做到， 無就係無
呢方面應該推理

就好似圖片1. 蘋果在樹上， 圖片2. 蘋果在地上
你地就會有影片出現， 蘋果從樹上跌下來成個過程
我就會推測成個過程

希望其他Aphantasia的朋友幫手解答， 思想好難用文字解釋。

1. 我主要想知樓主對「思想訓練」呢樣野係點理解？
即係唔落場先係腦入面模擬一次打波/動作先，先落場做返出黎

3. 咁既話有啲睇面部表情去測謊個啲會唔會可能對樓主無效？
例如啲人用回憶/創造去分真係發生過定假，但樓主全部都係用邏輯去回應？

先回應3

面部表情去測謊有用
因為講大話會緊張， 有小動作
同正常人一樣

再補充3
其實我係可以諗到野， 只係無圖像
一樣可以回憶/創造事情

例子1
一本小說可以表達內容
一條影片也可以表達內容
唔一定要圖像
例子2
失明人士， 天生無圖像
但諗到野

咁咪好，唔會畀回憶折磨

都唔係架 無回憶畫面，但都會有感覺架

如果我閉上眼 想像在大草原有獅子
正常情況下 應該有顏色 自己真係係草原當中？

1. 思想訓練

答唔到你
好似有, 又好似無
有冇其他人幫手解答

咁你朋友有咩反應

連美好回憶的圖像都沒有， 其實唔係咁美好

答你唔到， 幻想力勁果堆應該得

睇完個問答開始分唔到咩係正常咩係唔正常...

我估 正常人合埋眼個視覺畫面都係黑色，想像個大草原有獅子係腦有畫面，但個畫面又唔係喺眼前出現，眼前畫面都係黑，係知道腦入面諗緊呢一個畫面

就算淨係見過黃草原既獅子，見過window XP wallpaper ，冇見過草原有獅子，係腦入面可以將黃草原入面隻獅子放入window 啲草到跑跑跳跳咁，就係幻想草原有獅子，但啲畫面唔係眼前出現

定係正常係直頭會喺眼前出現，同真一樣，我唔知

應該未必係， 上個post好人講可以幻想個女神/女同學同你打J， 如果多P好食資源就幻想唔到

照計應該可以做到

樓主 我情況同你一樣

訪問過幾個普通人
合埋眼個視覺畫面係黑色 但一想像個畫面就會如同在眼前出現

擘大眼都想像到 可以同現實融合 好似即場PS咁
例如幻想手上有蘋果 可以令蘋果轉色/放大縮細等等